一個11歲既小朋友都出黎抗爭既時候（內有洋蔥）

今日出去港島集會時
係銅鑼灣站往柴灣月台
有一位小男生慢慢行過嚟
佢大約只有我身高一半再多少少左右
問我 我想問呢...點解頭先架車唔停嘅？
我答 因為個別列車不停銅鑼灣站，你想去邊度？
我再望一望佢後面唔似大人照顧住
佢答 我要轉將軍澳線

我見佢一身裝束和裝備
身著黃色雨衣 帶黑色口罩 掛著眼罩和雨傘
我知道佢係參與完集會

短短三個站的車程中
我問 小朋友你幾多歲？屋企人知唔知你出嚟？
佢答 我11歲 屋企人唔知㗎
我問 你點同佢地講？
佢答 我話出去玩
我問 你無表姐表哥果啲一齊出嚟？
佢答 佢地唔出

空氣靜止了半分鐘

佢話 今日好似多人過二百萬果次，點解無封路嘅
我答 警察想塞住啲人係街....(下刪一千字)

臨到站
我問 你做曬暑期作業未㗎？
佢答 爭兩頁
我話 快啲做曬佢呀！萬事小心呀小朋友，安全返到屋企！

講到呢度，我摸一下佢只有我手掌般大的頭頂
就道別了

我唔知個社會發生咩事咁痴線
要一個小朋友自己搭車過海 著簡單Gear
一個 11 歲，小學都未讀完嘅小朋友出嚟遊行抗爭？隨時會食催淚彈？
連一個 11歲 小朋友 都知係布袋彈！都知未撤回！
你班活咗半百嘅大人 同我講係彈珠？同我講接受壽終正寢？

我知你班藍絲實會話人地唔識教 話跟年輕人學壞曬
你有咁諗法嘅 企一次前線比我睇
只著雨衣手術口罩眼罩 面對防暴警察同速龍
你得 我比曬成副身家你又點話

今天他在我眼中是英雄
是滿有力量的巨人 比任何人都高尚

保護小孩 保護社會未來
係人嘅天職 係人性嘅本能
我無咩即時幫到你
但我信 我地唯有 打贏呢場仗

有圖有真相
Fact Checked

推一推

推到大家老母都見到

睇睇睇睇月月月竹

Hohohohoho

推

推.. 好心酸

睇到想喊

勁

做咩要開轉貼post

好感動，感動4了

感動 大家要繼續走落去啊